[回帶] 笑星救地球 之 97前後 😁

28年後你地見到有咩字真係出現咗

細龜同黃一生拍過套電影個名差唔多，仲喺同年上映

打錯，想話黃一飛

外國勢力真係出現咗

大公報
2018-02-05

黃之鋒只是外國勢力的跳樑小丑/博 梁

“外國勢力”這個詞語，在過往一直被不少香港人誤認為是危言聳聽之詞，這跟原國務院港澳辦副主任陳佐洱早於二○一二年便曾指“‘港獨’像病毒一樣蔓延”一樣，遭到不合理的輕蔑。然而，當看到十二名美國國會議員日前竟去信挪威的諾貝爾委員會，提名觸發違法“佔中”的“雙學”三人黃之鋒、羅冠聰和周永康競逐諾貝爾和平獎，大家還敢斷言“外國勢力”並不存在嗎？

係咪以前先會敢拎同時事有關既黎做題材，而家唔覺有？

其實係咪冇人睇過，聽講依度d人好年輕

記得在90年，有一套搞笑系列，名為《笑聲救地球》。內裡有一個環節，叫《九七前後》。現時再回看這段笑片，不禁是可笑，還是唏噓。當年，中港兩地生活水平差異甚大，就連當時的電視節目，也若有反映。

上面這段短片，題目為「牌照打」。 今天才第一次看這段片的朋友，您可能會不明短片中的人和事。事實上，在九十年代初，一般大陸人的形象，就是片中人物的那樣：中山裝，不梳頭，把腳放在椅子上。他們所講得的術語，也為港人所笑。

不過，今時今日，其實有很多本地流行的術語，在當年，也曾被認為是大陸的「方言」，例如「高檔」、「低檔」、「平反」、「小道消息」。在二十年前您不要亂說，因為一說，就會被人竊笑，說您大陸化。

不能不佩服當年《九七前後》的編導，從中帶出來的幽默。如當年最經典的，莫過如把九七前的「大哥大」，改為九七後「高幹高」等。

到了今時今日，銷售業最期待的，是一年一度的黃金週。股民最盼望和喜歡的，是QDII，國內資金自由行，和勢如破竹的國企股。

這些，都是一個時代的幽默，一個時代的反映。也代表港人對九七後充滿憂慮的時空。

個編導可能冇諗到 高幹高 冇可能過到97，睇返以前d片，d機唔夠幾年已經縮咗成倍

國產凌凌漆既題材係咪算係同佢比較接近？

個陳雅倫原來以前都咁姣

有埋露點戲啦

係咪三級片

係 南洋十大邪術有佢份做

仲有